教 歷 史 ， 講 真 相 （陶傑）

【即時文摘】教歷史，講真相（陶傑）

中學恢復中國歷史科，特區的中學教師，教不教得來？

教不來。因為中國歷史的教科書有許多矛盾和謊言，其中一些，被中國的歷史學者自己踢爆，如「太平天國」之亂──國民黨的羅爾綱，共產黨的范文瀾和無數給「改造思想」的學者，都說是「革命」和「起義」，但近年許多大陸學者指出：什麼革命起義，不過是一個邪教。

如果洪秀全是革命英雄，屠殺太平匪亂的曾國藩，應該是大漢奸、大戰犯，但曾國藩卻獲得尊崇。二十一世紀網絡世代，香港的年輕人不聽中國父母的信口雌黃，自打嘴巴的連篇謊言，會在網絡尋找真相。

中國歷史科一旦「恢復」，可以保證：以後中國歷史教師在課室，講到所謂「鴉片戰爭」之後，教師在台上講一句，台下就有學生駁十句。

中國歷史教科書的「偽歷史」（Fake History）真是講不完。例如日俄戰爭，中國歷史教科書蓄意隱瞞真相。

一九○○年，俄國趁清國爆發拳亂，俄國以「保護東清鐵路」為由，出兵佔奪滿洲即中國東北三省，長達五年。

俄國侵滿，對日本構成威脅。日本向清國徵得同意，出兵東北，並得到大清國的支援，共同抗俄。日軍是主力，戰勝俄國，收回九成多的土地，歸還清國。

當然，日本不是做善事的。日本嚴正要求：鑑於保護滿洲，日軍陣亡十萬，清國割讓旅順大連，南滿鐵路經營權以及沿線的森林礦產，並允許日本在鐵路兩邊駐軍。此所謂「會議東三省事宜正約」。從此日本駐軍，並與張作霖父子等軍閥共治。

這就是日本的「一帶一路」之始，然後開始向東北殖民。此一內容，與今日中國的「一帶一路」性質雷同，只不過後來清室覆亡，民國成立，然後蔣中正北伐，中國的民族主義高漲，不承認「會議東三省事宜正約」。在強行收回漢口租界之後，又想收回東北。

日本則指中國不守信用。當然，蔣中正時代的中國，認為「會議東三省事宜正約」是歷史文件，已無現實意義，但日本認為，承諾是要遵守的。

今日中國的「一帶一路」，賄賂第三世界政府，簽下許多佔人便宜的不平等條約，等人家改朝換代，一樣會大打出手。這就是「以古鑑今」的意義。但是，一來歷史的真實版本，教師懂嗎？二來歷史的意義，以日滿中的思想，引證「一帶一路」，歷史教師敢討論嗎？不敢的。教歷史，這個大題目，特府是無力承受的。

孫中山領導推翻滿清 建立民國

中國歷史有幾多係真實客觀？

讀壞腦

教不來。因為中國歷史的教科書有許多矛盾和謊言，其中一些，被中國的歷史學者自己踢爆，如「太平天國」之亂──國民黨的羅爾綱，共產黨的范文瀾和無數給「改造思想」的學者，都說是「革命」和「起義」，但近年許多大陸學者指出：什麼革命起義，不過是一個邪教。

有些人睇咗電視劇或小說
就以為係真歷史

宋朝就有人罵人係"漢奸"

全撚部都呃鳩人

1921 年 共產國際

岳飛破壞中華民族團結

當時契丹(大遼國)比中原宋國強大
外國多跟契丹貿易
稱契丹為中國

歷史係勝利嘅人寫

支那拍建元風雲當正自己係蒙古人啦

近代中共歷史

死幾多人

可惜支那係失敗者
世界上唔係得支那狗架
你估冇其他人紀錄？

屌你， 你屌到咁應以後班支那狗點駁

其實咩叫 不平等條約 ？

越來越覺書本既中國歷史好假

我估同果D微電影呀 負資產呀 差唔多原理

Up少陣廢話啦
如果支那係勝利者
點解呢個歷史真相仲有人知

唔係點維持大一統

所以春秋戰國史官最盡責

春秋戰國只係中原一部份地方
正名"中原歷史"

中共最叻篡改歷史

國民黨咪係一樣